<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Taman Dan Pantai</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/" rel="alternate"></link><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/</id><updated>2017-03-27T21:10:00+02:00</updated><entry><title>Take me higher</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/take-me-higher.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-27T10:00:00+02:00</published><updated>2017-03-27T21:10:00+02:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-27:/taman-dan-pantai/take-me-higher.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute haben wir uns von Ipoh auf den Weg in die Cameron Highlands gemacht. Dort ist das Klima europäischer und es gibt viele Wanderrouten zwischen Teeplantagen und Erdbeerfeldern. Nach einer kurvenreichen Busfahrt kamen wir nach zwei Stunden in Tanah Ratah an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Schon in der Gegend um Ipoh is es bergig" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_leaving_Ipoh.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Schon in der Gegend um Ipoh ist die Straße …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute haben wir uns von Ipoh auf den Weg in die Cameron Highlands gemacht. Dort ist das Klima europäischer und es gibt viele Wanderrouten zwischen Teeplantagen und Erdbeerfeldern. Nach einer kurvenreichen Busfahrt kamen wir nach zwei Stunden in Tanah Ratah an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Schon in der Gegend um Ipoh is es bergig" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_leaving_Ipoh.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Schon in der Gegend um Ipoh ist die Straße von Bergen gesäumt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Über kurvige Straßen gelangt man in die Highlands" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_mountains.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Über kurvige Straſen gelangt man in die Highlands&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="In diesen Gewächshäusern werden die jungen Pflanzen gezogen" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_cameron_farms.jpg"&gt;
&lt;em&gt;In diesen Gewächshäusern werden die jungen Pflanzen gezogen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Orte hier sind meist entlang der zentralen Straße auf den wenigen ebenen Flächen der Täler gebaut und werden seitlich von den Bergen begrenzt. Auch Tanah Ratah bildet da keine Ausnahme und so findet man sich relativ schnell in der Stadt zurecht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Marsch durch Tanah Ratah" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_florian_in_tanah_ratah.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Marsch durch Tanah Ratah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach unserer Ankunft machten wir uns zunächst auf die Suche nach "Father's Guesthouse", das vom Reiseführer wärmstens empfohlen wurde und wo wir bereits ein Zimmer gebucht hatten. Da wir zunächst einer alten Karte folgten, landeten wir bei der katholischen Kirche des Ortes und dem Sitz des hiesigen Priesters (Father's House), das tatsächlich früher auch als Gasthaus fungierte. In der Kirche erklärte man uns, dass das Gasthaus inzwischen umgezogen war, zum Glück nicht weit, denn wir waren vom Marsch durch die Hügel mit unseren Rucksäcken schon ziemlich geschafft. Im Gasthaus wurden wir herzlich empfangen und bekamen eine Wanderroute für die restlichen Tagesstunden empfohlen, die uns zu einem Wasserfall und vielen schönen Fotomotiven führte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Alex vor einem blauen Haus" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_alex_in_front_of_shed.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Alex posed vor einem blauen Haus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein schöner, jedoch verschmutzter Wasserfall" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_waterfall.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein schöner, jedoch verschmutzter Wasserfall&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein Ball aus Blüten" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_ball_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Manche Blumen erstrahlen gleich in einer Blütenexplosion&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Witzige Spiralen am Wegesrand" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_macro_swirl.jpg"&gt;
&lt;em&gt;witzige Spiralen am Wegesrand&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kelchblüte" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_funnel_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Andere Blumen bilden nur eine Blüte, jedoch nicht weniger kunstvoll&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Wurzelwerk" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_jungle_path_4.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Unser Weg führt sprichwörtlich über Stock und Stein&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Blume in Rot" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_petals_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Einige Blumen strahlen in hellen Farben&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fliege auf Farn" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_fly_fern.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Sogar die Fliegen schillern bunt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Puschelblume" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_fuzzy_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Wieder andere Blumen sind von puscheliger Natur&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Alex auf der Brücke" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_alex_on_bridge.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Alex lässt sich auf dem Rückweg auf dem Brückengeländer nieder&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus den Cameron Highlands von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Ipohs Tempelhöhlen</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/ipohs-tempelhohlen.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-25T20:46:00+01:00</published><updated>2017-03-25T20:46:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-25:/taman-dan-pantai/ipohs-tempelhohlen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nachdem wir gestern ein wenig Ipoh Stadt besichtigt hatten, habe wir uns heute die Höhlen in Ipohs Umgebung angesehen. Alle drei dieser Höhlen beherbergen buddhistische Tempel. Da außerdem gerade Schulferien sind, trafen wir viele Menschen aus Ipoh, die sich die Tempel ansahen oder dort beteten. Diese Tempel waren nicht weniger …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nachdem wir gestern ein wenig Ipoh Stadt besichtigt hatten, habe wir uns heute die Höhlen in Ipohs Umgebung angesehen. Alle drei dieser Höhlen beherbergen buddhistische Tempel. Da außerdem gerade Schulferien sind, trafen wir viele Menschen aus Ipoh, die sich die Tempel ansahen oder dort beteten. Diese Tempel waren nicht weniger Farbenfroh als die hinduistischen Tempel der Batu Caves. Allerdings ist es hier erlaubt, die Schuhe anzubehalten und die Tempel füllen die kleineren Höhlen vollständig aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Buddha Statue" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_buddha_statue.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der erste Tempel besteht aus einem langen Areal, dass sich an der Felswand entlangzieht. In verschieden große Einbuchtungen in den Felsen sind die Schreine zu den verschiedenen Inkarnationen Buddhas und anderen Heiligen gebaut, während der Weg davor von Figuren aus der buddhistischen Mythologie gesäumt wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Figuren aus einer Legende" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_legend_sculptures.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Die Hauptcharaktere aus der Legende &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Reise_nach_Westen"&gt;"Die Reise nach Westen"&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="aus dem Berg ragender Tempel" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_temple_in_mountain_wall.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Die Tempel sind in den Berg gebaut&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Räucherstäbchen" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_weihrauch.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die letzte dieser Einbuchtungen ist eine richtige Höhle und zieht sich durch den Felsen bis in ein kleines, steiles Tal in der Mitte des Berges. In diesem Tal befindet sich ein buddhistisches Kloster, dass einen nahezu erschlagen zu scheint, wenn man aus dem Schatten der Höhle tritt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="buddhistisches Kloster" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_monastery.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der zweite Tempel besteht aus einer großen und verzweigten Höhle, in der sich ebenfalls verschiedene Schreine befinden. Das besondere an diesem Tempel ist jedoch, dass eine Treppe aus dem Tempel hinaus- und an der Felswand entlang führt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Treppe nach oben" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_stairs.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Treppe bringt einen mit vielen Steilen Stufen bis auf den Rücken des Berges, auf dem ein Rundweg zwischen verschiedenen Pagoden verläuft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Panorama aus einer der Pagoden" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_ipoh_panorama.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein Panorama von Ipoh aus einer der Pagoden&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="eine Wandmalerei" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_mural.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der dritte Tempel ist in der größten Höhle um Ipoh errichtet worden. Sie ist nicht ganz so hoch wie die Batu Caves, jedoch durch ihren großen Eingang und ihre aberwitzigen Tropfsteinskulpturen nicht minder imposant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Höhleneingang" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_cave_entrance.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Der imposante Eingangsbereich diese Tempelhöhle&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Stalaktiten in der Höhle" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_stalactites.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch diese Höhle öffnet sich am Ende in ein Tal, diesmal hin zu einem großen Park mit Pagoden und Skulpturen von lustigen Drachen und erleuchteten Heiligen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Miniaturbuddha" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_miniature_buddha.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Es gab jede Menge kleiner Skulpturen wie dieser&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Drachenskulptur" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_dragon_sculpture.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus Ipoh von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Road to Ipoh</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/road-to-ipoh.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-24T20:46:00+01:00</published><updated>2017-03-24T20:46:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-24:/taman-dan-pantai/road-to-ipoh.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute traten wir die Reise von KL nach Ipoh an. Dazu fuhren wir zunächst per Grab (asiatisches Uber) zum Busbahnhof in Kuala Lumpur. Der Bahnhof ist sehr gut ausgebaut und wirkt fast wie ein kleiner Flughafen, nur dass man sich eben vor dem Start nicht einer eingehenden Sicherheitskontrolle hingeben muss …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute traten wir die Reise von KL nach Ipoh an. Dazu fuhren wir zunächst per Grab (asiatisches Uber) zum Busbahnhof in Kuala Lumpur. Der Bahnhof ist sehr gut ausgebaut und wirkt fast wie ein kleiner Flughafen, nur dass man sich eben vor dem Start nicht einer eingehenden Sicherheitskontrolle hingeben muss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Busbahnhof" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_bus_station.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch der Bus war modern und man hatte mehr Platz als in deutschen Reisebussen. Lediglich die grellen Sitzfarben und ein leicht [Anmerkung von Alex: leicht? stark!] chemischer Geruch (Reinigungsmittel? Insektenschutz? Raumerfrischer?) verraten, dass man sich in Malaysia bewegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bussitze" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_bus_seats.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf der Fahrt nach Ipoh fuhren wir zunächst durch das erweiterte Stadtgebiet von Kuala Lumpur, da der Busbahnhof am südlichen Ende von KL liegt, Ipoh jedoch im Norden. Danach fuhren wir auf der Autobahn zwischen Palmenplantagen, die langsam immer hügeliger wurden, bis sie schließlich von Bergen abgelöst wurden, die in uns bereits Vorfreude auf die Cameron Highlands weckten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ausblick aus dem Bus" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_on_the_road.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ausblick auf die vorbeiziehende Landschaft während der Busfahrt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Berge aus dem Bus" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_mountains.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Ipoh kamen wir mit anderthalb Stunden Verspätung an und waren sehr froh, gestern nicht noch Abends aufgebrochen zu sein. Nach einer kleinen Pause im Hotel "Abby by the River", erkundeten wir die östliche Seite von Ipoh. Die Stadt ist keine Metropole wie KL aber nicht weniger belebt. Entsprechend gibt es hier viele Kolonialbauten, die gerade im östlichen Teil oft sehr schön renoviert sind. Am Ende des Tages kehrten wir bei einer von vielen Buden ein, die hier einen großen Platz säumen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Regenbogenhäuser" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_rainbow_houses.jpg"&gt;
&lt;em&gt;In Ipoh gibt es Häuser in allen Farben des Regenbogens&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Uhrenturm" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_clock_tower.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morgen werden wir uns auch hier die umliegenden Höhlen ansehen, diesmal sind die Tempel buddhistisch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus Ipoh von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Batu Caves</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/batu-caves.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-23T23:11:00+01:00</published><updated>2017-03-23T23:11:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-23:/taman-dan-pantai/batu-caves.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So langsam sind wir akklimatisiert und auch Florian hat den letzen Jetlag überwunden, so dass wir heute früher aufstehen konnten, um zu den Batu Caves zu fahren. Diese befinden sich am nördlichsten Ausleger von Kuala Lumpur und sind gut mit dem Zug zu erreichen, wenn er einem nicht gerade vor …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So langsam sind wir akklimatisiert und auch Florian hat den letzen Jetlag überwunden, so dass wir heute früher aufstehen konnten, um zu den Batu Caves zu fahren. Diese befinden sich am nördlichsten Ausleger von Kuala Lumpur und sind gut mit dem Zug zu erreichen, wenn er einem nicht gerade vor der Nase wegfährt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Felsen in denen die Batu Höhlen sind" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_batu_mountains.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Höhlen sind eines der höchsten hinduistischen Heiligtümer in Malaysia und bereits auf dem Weg vom Bahnhof läuft man an Tempeln und Händlern vorbei, während überall kleine Affen umherspringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Affe und Tempel" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_monkey_and_temple.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach ein paar Minuten kommt man dann zum Haupteingang der Höhlen. Vor der Treppe steht eine gigantische Statue von Lord Murugan (eine Indische Gottheit).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Statue" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_murugan.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusammen mit der langen und steilen Treppe zu den Höhlen, die aus den Klippen herausgewaschen sind, ergibt sich ein fast schon einschüchternder Anblick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Treppe" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_stairs.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Die imposanten Treppen nach oben zu den Höhlen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ausblick auf KL" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_view_kl.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst besuchten wir die am höchsten gelegene Höhle (272 Stufen), die aus zwei Teilen besteht und verschiedene hinduistische Tempel beherbergt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Innere Höhle 1" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_temples_in_cave.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Das Innere der Höhle&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Wir in der ersten Höhle" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_us_in_cave.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein Bild von uns neben einem der Tempel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Loch in der Decke" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_ceiling_hole.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die zweite Höhle hat kaum Lichtquellen im Inneren und ist daher größtenteils dunkel (an einem Punkt der Führung haben wir die Lampen ausgemacht und in völliger Dunkelheit gestanden). Daher ist sie bei den Fledermäusen sehr beliebt, sowohl als Schlafquartier als auch (für einige Arten) als vollständiger Lebensraum. Um diese Arten zu schützen steht sie unter Naturschutz, man kann sie jedoch teilweise mit einer Führung besichtigen. Dabei bekommt man sowohl die Tropfsteine als auch diverse Bewohner der Höhle zu sehen (Krabbeltierwarnung).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hundertfüßler" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_centipede.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein Hundertfüßler mit ziemlich langen Beinen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Spinne" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_spider.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Eine Spinnenart, die es in der Höhle dort gibt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Lichtblick in der dunklen Höhle" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_light_cone.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem Rückweg verpassten wir erneut knapp die Bahn. Das war nicht weiter schlimm, da wir so mit ein paar Malayen ins Gespräch kamen, die uns von ihrer Ausbildung zu Polizisten erzählten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Unsere neuen Freunde von der Polizeischule" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/4_new_friends.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach all den verpassten Zügen entschlossen wir uns schließlich dazu, erst morgen nach Ipoh aufzubrechen, wo es weitere Höhlen und Tempel geben soll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus KL von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Kuala Lumpur</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/kuala-lumpur.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-22T23:11:00+01:00</published><updated>2017-03-22T23:11:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-22:/taman-dan-pantai/kuala-lumpur.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nach mehr oder weniger erholsamem Schlaf (Florian hat mit der Luftmatratze und Jetlag gekämpft) schauten wir zum ersten Mal auf Kuala Lumpur bei Tag:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="die umgebung um Al's flat" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/3_surrounding_buildings.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danach brachen wir auf ins Stadtzentrum und vergaßen prompt die Kamera. Daher sind die meisten anderen Fotos mit dem Handy geschossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst entdeckten wir in Chinatown …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nach mehr oder weniger erholsamem Schlaf (Florian hat mit der Luftmatratze und Jetlag gekämpft) schauten wir zum ersten Mal auf Kuala Lumpur bei Tag:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="die umgebung um Al's flat" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/3_surrounding_buildings.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danach brachen wir auf ins Stadtzentrum und vergaßen prompt die Kamera. Daher sind die meisten anderen Fotos mit dem Handy geschossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst entdeckten wir in Chinatown zum Frühstück Bananen und Mangostanen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mangostane und Banane" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/3_fruits.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derart gestärkt schlenderten wir über den Flohmarkt und ließen Chinatown auf uns wirken:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Flohmarkt in Chinatown" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/3_chinatown.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von dort ging es auf zum Merdeka Square, der Platz auf dem die Malaysische Unabhängigkeit erklärt wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Merdeka Square" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/3_merdeka_square.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danach liefen wir durch Little India bis zum Canopy Walk im Eco Forest Park, der uns durch die Baumkronen zur Spitze eines waldigen Hügels mitten in der Stadt führte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eco Forest Park" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/3_eco_forest.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus KL von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Ankunft</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/ankunft.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-22T00:40:00+01:00</published><updated>2017-03-22T00:40:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-22:/taman-dan-pantai/ankunft.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Montag abend ging es vom Flughafen Tegel los. Der Flug nach Doha (in Qatar) war vor allem eins:
Zu kurz um ausreichend zu schlafen. Daher geisterten wir bei unserem Zwischenstopp erst ziellos durch den Flughafen und fragten uns ob wir vielleicht träumen als wir diesen Teddybären sahen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="fusion aus Lampe und Teddy" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/2_teddy.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einem ordentlichen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Montag abend ging es vom Flughafen Tegel los. Der Flug nach Doha (in Qatar) war vor allem eins:
Zu kurz um ausreichend zu schlafen. Daher geisterten wir bei unserem Zwischenstopp erst ziellos durch den Flughafen und fragten uns ob wir vielleicht träumen als wir diesen Teddybären sahen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="fusion aus Lampe und Teddy" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/2_teddy.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einem ordentlichen Earl Grey wurde uns klar: wir träumten nicht. Außerdem fanden wir in einer anderen Ecke des Flughafens diese Saurier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dinos" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/2_dinos.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anscheinend gibt es in diesem Flughafen viel Kunst am Bau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die einstündige Fahrt vom Flughafen (der weiter von der Stadt entfernt liegt, als zuerst angenommen) haben wir im angeregten Gespräch mit unserem Taxifahrer verbracht, mit dem wir uns über Elektro- und andere Autos unterhalten haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir sind gerade eben bei Al angekommen, einem Freund, der in Kuala Lumpur - KL wie die Locals sagen - wohnt.
Er hat uns sogar extra zwei Betten gemacht:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Betten" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/2_beds.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus KL von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Vorfreude</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/vorfreude.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-19T18:02:00+01:00</published><updated>2017-03-19T18:02:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-19:/taman-dan-pantai/vorfreude.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Die Rucksäcke sind gepackt, die Flüge gebucht und morgen abend geht es nach Malaysia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Qatar Airways  Flugzeug" src="http://www.qatarairways.com/images/internet/qr_commercial/ecommerce/relaunch-2011/5-column/corporate/aircraft/B777%20300ER/Pic-46.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Die Rucksäcke sind gepackt, die Flüge gebucht und morgen abend geht es nach Malaysia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Qatar Airways  Flugzeug" src="http://www.qatarairways.com/images/internet/qr_commercial/ecommerce/relaunch-2011/5-column/corporate/aircraft/B777%20300ER/Pic-46.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content></entry></feed>