<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Taman Dan Pantai - Cameron Highlands</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/" rel="alternate"></link><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/feeds/cameron-highlands.atom.xml" rel="self"></link><id>https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/</id><updated>2017-03-28T22:15:00+02:00</updated><entry><title>Über Stock und Schlamm</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/uber-stock-und-schlamm.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-28T22:15:00+02:00</published><updated>2017-03-28T22:15:00+02:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-28:/taman-dan-pantai/uber-stock-und-schlamm.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Montag 27.3.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gestern morgen ist Alex nach Ipoh gefahren um die Wäsche abzuholen. Dazu muss man wissen, dass wir die bereits am Samstag abgegeben haben und vor hatten, sie am selben Tag wieder abzuholen. Um halb 6 am Samstag standen wir allerdings vor verschlossener Tür und stellten fest, dass …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Montag 27.3.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gestern morgen ist Alex nach Ipoh gefahren um die Wäsche abzuholen. Dazu muss man wissen, dass wir die bereits am Samstag abgegeben haben und vor hatten, sie am selben Tag wieder abzuholen. Um halb 6 am Samstag standen wir allerdings vor verschlossener Tür und stellten fest, dass die Wäscherei auch sonntags zu hat. Da wir bereits das Zimmer in Tanah Rata in den Cameron Highlands gebucht hatten, sind wir am Sonntag trotzdem dorthin gefahren. So saß Alex nun am Montag morgen um 7:30 im Bus nach Ipoh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Der Bus" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_bus.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Trek in die Stadt verlief wie geplant und so fanden wir uns am Nachmittag um ca. 14:00 mit frischer Wäsche in unserem Raum in Tanah Rata wieder. Wir hatten bereits beschlossen, dass wir den Rest des Tages nutzen wollten um ein wenig zu wandern und machten uns deshalb in Richtung des Berges auf. Welches Berges fragt ihr euch? Den Namen hatten wir schon wieder vergessen. Genauso waren wir uns mit der Route nicht so ganz sicher und wir rieten mithilfe von unseren Kartenapps auf dem Handy wo denn ungefähr der Weg sein könnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Serpentinen" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_serpentines.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Zuerst ging es die Hauptstraße entlang um zum Anfang des Wanderweges zu kommen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das führte uns ein ganzes Stück an der Hauptstraße entlang zu einer kleineren Straße, die schließlich zu einem Friedhof abbog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Friedhof" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_cemetery.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach ein paar Metern beim Friedhof wurde uns klar, dass das nicht der richtige Weg sein kann und wir nahmen den anderen Weg, der uns zu Gemüsefeldern führte, wo die Einheimischen stets in Richtung Steigung deuteten, wenn wir nach dem Weg zum Berg fragten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Felder und eine Hütte" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_farm_shed.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So zogen wir weiter während sich langsam eine Wolkenschicht vor uns anhäufte. Einer der Arbeiter, den wir nach dem Weg und dem Wetter gefragt hatten nahm uns netterweise bis ans Ende der Straße mit. Der Ritt hinten auf dem Pick-up über die Buckelpiste - während sich die Nebelschwaden durch die Bäume zogen - war ziemlich atemberaubend, dauerte aber nur für ein paar Minuten an. Da wir dabei gut durchgeschüttelt wurden konnten wir leider keine Bilder davon machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Matschiger Weg" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_muddy_path.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Der Weg war steil und matschig&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Baumstämme" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_logs.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Baumstämme halten als Brücke her&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Wendepunkt angekommen sprangen wir ab und fingen an, den steilen, matschigen Pfad nach oben zu klettern. Wir entschieden uns jedoch bald dazu umzukehren, da es spät wurde und wir vor möglichem Regen und der Dunkelheit wieder zurück sein wollten. Also ging es durch die Felder und die Straße hinauf zurück zum Guesthouse, ohne den Gipfel erreicht zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ausblick" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_view_from_farms.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Der beste Blick über das Tal, den wir am Montag genießen konnten&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein Hundertfüßler" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_centipede.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein Hundertfüßler, den wir auf dem Rückweg gesehen haben&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch die Tour, die wir am Abend buchten, sollte uns doch noch dazu verhelfen...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Dienstag 28.3.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es ging früh morgens um 8:15 (naja zumindest irgendwann danach als alle bereit waren) los in Richtung Gunung Jasar (so heißt der Berg, den wir am Montag nicht fertig bestiegen hatten). Die gebuchte Tour sollte zunächst auf den Berg, dann über den Felsrücken durch einen &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Nebelwald"&gt;Nebelwald&lt;/a&gt; hinab zu einer Teeplantage führen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da wir diesmal mit Guide unterwegs waren fanden wir auch den Einstieg, den wir am Montag durch eine vermeintliche Abkürzung verpasst hatten. Dieser Einstieg lag in einem Kameliengarten, in dem uns Jason (unser Guide) einen Teestrauch zeigte und erklärte, welche Teile des Strauches geerntet werden (die obersten drei Blätter) und wie aus den Blättern fertiger Tee wird. Aus dem Garten hinaus führte uns der Wanderweg in den Regenwald und den Berg hinauf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gelbe Blume" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_flower_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Eine Blume, die wir im Garten gesehen haben&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Wanderweg" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_forest_path.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Der Aufstieg durch den Regenwald&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unterwegs erklärte uns Jason ein wenig über die Ökologie des Regenwaldes und die verschiednen Pflanzen, die darin wachsen. Nach ungefähr einer Stunde aufstieg lichtete sich der Regenwald und wir traten auf die Kuppel des Berges. Von dort konnte man sowohl Tanah Ratah als auch die Teeplantagen sehen (und natürlich den Regenwald).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="steiler Pfad" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_steep_path.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Auch dieser Weg war teilweise steil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ausblick vom Gipfel" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_view_from_peak.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Die Sicht von einem der höchsten Punkte über das Tal&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="fleischfressende Pflanze" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_fleisch_fressende_pflanze.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Eine fleischfressende Pflanze, die am Gipfel wuchs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ausblick nach Westen" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_view_to_the_west.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Aussicht vom Gipfel Richtung Westen (Ipoh), leider wolkenverhangen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einer kleinen Pause, in der wir uns mit Äpfeln, Kuchen und Nutellabroten stärkten, ging es weiter in den Nebelwald.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dabei führte uns unser Weg zunächst entlang eines Berggrates, der gleichzeitig die Grenze der Provinz markierte. Dabei zogen bald Wolken auf, die durch den Wald streiften und bald wurde uns klar, wie der Nebelwald zu seinem namen kommt. Als wir dann auch noch das Geschrei von Gibbons in der Ferne vernahmen, war das Tropenfeeling komplett. Bald gelangten wir auch an den Punkt, an dem der eigentliche Abstieg begann, der mal trittsicher und fest, mal matschig und rutschig war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="im Regenwald" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_in_the_jungle.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach ungefähr zwei Stunden Abstieg und einigen unfreiwilligen Rutschpartien gelangten wir schließlich an den befestigten Weg, auf dem wir am Vortag mit dem Pick-up gefahren waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="aus dem Regenwald" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_coming_out_of_the_forest.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Erstes Foto nachdem wir die Rutschpartie überstanden hatten&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dieser Straße führte uns Jason vorbei an Gemüsefeldern zur Teeplantage, wo uns nach einem kleinen Fußmarsch im Tal der letzte Anstieg des Tages zum Teehaus erwartete. Dabei sahen wir, wie der Tee im steilen Gelände von Arbeitern geerntet wurde, zwar mit maschineller Untertützung, aber sehr anstrengend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Florian vor den Teefeldern" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_florian_tea_fields.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Florian wird fast über den Haufen gefahren&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Weg durch die Teeplantage" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_tea_plantation.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Weg durch die Teeplantage&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Wir beide zwischen den Teebüschen" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_both_in_tea_field.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Wir beide zwischen den Teebüschen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Teesäcke" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_tea.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Säcke voll Tee&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Teefelder" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_tea_valley.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein Blick über das Tal mit den Teefeldern&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Schrein" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_shrine.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein Schrein zwischen Tee und weißen Boxen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Teehaus bestellten wir den Cameron Valley Tee sowie Scones probieren zur Erweiterung des Geschmackshorizonts und für ein wenig britische Stimmung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach dieser langen Wanderung waren wir sehr froh diesmal mit dem Taxi und nicht mit zu Fuß die Straße nach Tanah Ratah zu erklimmen. Alles in allem war es also fast ein Glücksfall, dass wir gestern den Gipfel nicht erreicht haben, so kannten wir heute noch (fast) keinen Teil der Strecke und konnten viel neues entdecken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Im Restaurant" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/8_im_restaurant.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Abends geschafft und glücklich im Restaurant&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus den Cameron Highlands von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Take me higher</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/take-me-higher.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-27T10:00:00+02:00</published><updated>2017-03-27T21:10:00+02:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-27:/taman-dan-pantai/take-me-higher.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute haben wir uns von Ipoh auf den Weg in die Cameron Highlands gemacht. Dort ist das Klima europäischer und es gibt viele Wanderrouten zwischen Teeplantagen und Erdbeerfeldern. Nach einer kurvenreichen Busfahrt kamen wir nach zwei Stunden in Tanah Ratah an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Schon in der Gegend um Ipoh is es bergig" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_leaving_Ipoh.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Schon in der Gegend um Ipoh ist die Straße …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute haben wir uns von Ipoh auf den Weg in die Cameron Highlands gemacht. Dort ist das Klima europäischer und es gibt viele Wanderrouten zwischen Teeplantagen und Erdbeerfeldern. Nach einer kurvenreichen Busfahrt kamen wir nach zwei Stunden in Tanah Ratah an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Schon in der Gegend um Ipoh is es bergig" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_leaving_Ipoh.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Schon in der Gegend um Ipoh ist die Straße von Bergen gesäumt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Über kurvige Straßen gelangt man in die Highlands" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_mountains.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Über kurvige Straſen gelangt man in die Highlands&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="In diesen Gewächshäusern werden die jungen Pflanzen gezogen" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_cameron_farms.jpg"&gt;
&lt;em&gt;In diesen Gewächshäusern werden die jungen Pflanzen gezogen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Orte hier sind meist entlang der zentralen Straße auf den wenigen ebenen Flächen der Täler gebaut und werden seitlich von den Bergen begrenzt. Auch Tanah Ratah bildet da keine Ausnahme und so findet man sich relativ schnell in der Stadt zurecht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Marsch durch Tanah Ratah" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_florian_in_tanah_ratah.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Marsch durch Tanah Ratah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach unserer Ankunft machten wir uns zunächst auf die Suche nach "Father's Guesthouse", das vom Reiseführer wärmstens empfohlen wurde und wo wir bereits ein Zimmer gebucht hatten. Da wir zunächst einer alten Karte folgten, landeten wir bei der katholischen Kirche des Ortes und dem Sitz des hiesigen Priesters (Father's House), das tatsächlich früher auch als Gasthaus fungierte. In der Kirche erklärte man uns, dass das Gasthaus inzwischen umgezogen war, zum Glück nicht weit, denn wir waren vom Marsch durch die Hügel mit unseren Rucksäcken schon ziemlich geschafft. Im Gasthaus wurden wir herzlich empfangen und bekamen eine Wanderroute für die restlichen Tagesstunden empfohlen, die uns zu einem Wasserfall und vielen schönen Fotomotiven führte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Alex vor einem blauen Haus" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_alex_in_front_of_shed.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Alex posed vor einem blauen Haus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein schöner, jedoch verschmutzter Wasserfall" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_waterfall.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein schöner, jedoch verschmutzter Wasserfall&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ein Ball aus Blüten" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_ball_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Manche Blumen erstrahlen gleich in einer Blütenexplosion&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Witzige Spiralen am Wegesrand" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_macro_swirl.jpg"&gt;
&lt;em&gt;witzige Spiralen am Wegesrand&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kelchblüte" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_funnel_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Andere Blumen bilden nur eine Blüte, jedoch nicht weniger kunstvoll&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Wurzelwerk" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_jungle_path_4.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Unser Weg führt sprichwörtlich über Stock und Stein&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Blume in Rot" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_petals_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Einige Blumen strahlen in hellen Farben&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fliege auf Farn" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_fly_fern.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Sogar die Fliegen schillern bunt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Puschelblume" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_flower_fuzzy_macro.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Wieder andere Blumen sind von puscheliger Natur&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Alex auf der Brücke" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/7_alex_on_bridge.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Alex lässt sich auf dem Rückweg auf dem Brückengeländer nieder&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus den Cameron Highlands von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry></feed>