<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Taman Dan Pantai - Perak</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/" rel="alternate"></link><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/feeds/perak.atom.xml" rel="self"></link><id>https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/</id><updated>2017-03-24T20:46:00+01:00</updated><entry><title>Ipohs Tempelhöhlen</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/ipohs-tempelhohlen.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-24T20:46:00+01:00</published><updated>2017-03-24T20:46:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-24:/taman-dan-pantai/ipohs-tempelhohlen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nachdem wir gestern ein wenig Ipoh Stadt besichtigt hatten, habe wir uns heute die Höhlen in Ipohs Umgebung angesehen. Alle drei dieser Höhlen beherbergen buddhistische Tempel. Da außerdem gerade Schulferien sind, trafen wir viele Menschen aus Ipoh, die sich die Tempel ansahen oder dort beteten. Diese Tempel waren nicht weniger …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nachdem wir gestern ein wenig Ipoh Stadt besichtigt hatten, habe wir uns heute die Höhlen in Ipohs Umgebung angesehen. Alle drei dieser Höhlen beherbergen buddhistische Tempel. Da außerdem gerade Schulferien sind, trafen wir viele Menschen aus Ipoh, die sich die Tempel ansahen oder dort beteten. Diese Tempel waren nicht weniger Farbenfroh als die hinduistischen Tempel der Batu Caves. Allerdings ist es hier erlaubt, die Schuhe anzubehalten und die Tempel füllen die kleineren Höhlen vollständig aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Buddha Statue" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_buddha_statue.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der erste Tempel besteht aus einem langen Areal, dass sich an der Felswand entlangzieht. In verschieden große Einbuchtungen in den Felsen sind die Schreine zu den verschiedenen Inkarnationen Buddhas und anderen Heiligen gebaut, während der Weg davor von Figuren aus der buddhistischen Mythologie gesäumt wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Figuren aus einer Legende" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_legend_sculptures.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Die Hauptcharaktere aus der Legende &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Reise_nach_Westen"&gt;"Die Reise nach Westen"&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="aus dem Berg ragender Tempel" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_temple_in_mountain_wall.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Die Tempel sind in den Berg gebaut&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Räucherstäbchen" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_weihrauch.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die letzte dieser Einbuchtungen ist eine richtige Höhle und zieht sich durch den Felsen bis in ein kleines, steiles Tal in der Mitte des Berges. In diesem Tal befindet sich ein buddhistisches Kloster, dass einen nahezu erschlagen zu scheint, wenn man aus dem Schatten der Höhle tritt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="buddhistisches Kloster" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_monastery.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der zweite Tempel besteht aus einer großen und verzweigten Höhle, in der sich ebenfalls verschiedene Schreine befinden. Das besondere an diesem Tempel ist jedoch, dass eine Treppe aus dem Tempel hinaus- und an der Felswand entlang führt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Treppe nach oben" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_stairs.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Treppe bringt einen mit vielen Steilen Stufen bis auf den Rücken des Berges, auf dem ein Rundweg zwischen verschiedenen Pagoden verläuft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Panorama aus einer der Pagoden" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_ipoh_panorama.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ein Panorama von Ipoh aus einer der Pagoden&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="eine Wandmalerei" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_mural.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der dritte Tempel ist in der größten Höhle um Ipoh errichtet worden. Sie ist nicht ganz so hoch wie die Batu Caves, jedoch durch ihren großen Eingang und ihre aberwitzigen Tropfsteinskulpturen nicht minder imposant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Höhleneingang" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_cave_entrance.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Der imposante Eingangsbereich diese Tempelhöhle&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Stalaktiten in der Höhle" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_stalactites.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch diese Höhle öffnet sich am Ende in ein Tal, diesmal hin zu einem großen Park mit Pagoden und Skulpturen von lustigen Drachen und erleuchteten Heiligen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Miniaturbuddha" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_miniature_buddha.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Es gab jede Menge kleiner Skulpturen wie dieser&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Drachenskulptur" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/6_dragon_sculpture.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus Ipoh von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Road to Ipoh</title><link href="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/road-to-ipoh.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-24T20:46:00+01:00</published><updated>2017-03-24T20:46:00+01:00</updated><author><name>Alexander &amp; Florian</name></author><id>tag:apopiak.github.io,2017-03-24:/taman-dan-pantai/road-to-ipoh.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute traten wir die Reise von KL nach Ipoh an. Dazu fuhren wir zunächst per Grab (asiatisches Uber) zum Busbahnhof in Kuala Lumpur. Der Bahnhof ist sehr gut ausgebaut und wirkt fast wie ein kleiner Flughafen, nur dass man sich eben vor dem Start nicht einer eingehenden Sicherheitskontrolle hingeben muss …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute traten wir die Reise von KL nach Ipoh an. Dazu fuhren wir zunächst per Grab (asiatisches Uber) zum Busbahnhof in Kuala Lumpur. Der Bahnhof ist sehr gut ausgebaut und wirkt fast wie ein kleiner Flughafen, nur dass man sich eben vor dem Start nicht einer eingehenden Sicherheitskontrolle hingeben muss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Busbahnhof" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_bus_station.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch der Bus war modern und man hatte mehr Platz als in deutschen Reisebussen. Lediglich die grellen Sitzfarben und ein leicht [Anmerkung von Alex: leicht? stark!] chemischer Geruch (Reinigungsmittel? Insektenschutz? Raumerfrischer?) verraten, dass man sich in Malaysia bewegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bussitze" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_bus_seats.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf der Fahrt nach Ipoh fuhren wir zunächst durch das erweiterte Stadtgebiet von Kuala Lumpur, da der Busbahnhof am südlichen Ende von KL liegt, Ipoh jedoch im Norden. Danach fuhren wir auf der Autobahn zwischen Palmenplantagen, die langsam immer hügeliger wurden, bis sie schließlich von Bergen abgelöst wurden, die in uns bereits Vorfreude auf die Cameron Highlands weckten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ausblick aus dem Bus" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_on_the_road.jpg"&gt;
&lt;em&gt;Ausblick auf die vorbeiziehende Landschaft während der Busfahrt&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Berge aus dem Bus" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_mountains.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Ipoh kamen wir mit anderthalb Stunden Verspätung an und waren sehr froh, gestern nicht noch Abends aufgebrochen zu sein. Nach einer kleinen Pause im Hotel "Abby by the River", erkundeten wir die östliche Seite von Ipoh. Die Stadt ist keine Metropole wie KL aber nicht weniger belebt. Entsprechend gibt es hier viele Kolonialbauten, die gerade im östlichen Teil oft sehr schön renoviert sind. Am Ende des Tages kehrten wir bei einer von vielen Buden ein, die hier einen großen Platz säumen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Regenbogenhäuser" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_rainbow_houses.jpg"&gt;
&lt;em&gt;In Ipoh gibt es Häuser in allen Farben des Regenbogens&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Uhrenturm" src="https://apopiak.github.io/taman-dan-pantai/images/5_clock_tower.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morgen werden wir uns auch hier die umliegenden Höhlen ansehen, diesmal sind die Tempel buddhistisch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viele Grüße aus Ipoh von&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex &amp;amp; Flo&lt;/p&gt;</content></entry></feed>